有冇工程人士解答 女性讀engine係優勢定劣勢

連登好兩極

優勢：冇乜女做工程 物以罕為貴 所以男同事會對佢好好
劣勢：男人性別定型咗啲女冇能力 請咗男先考慮女

求真實在職人士解答

香港地有咩係靚女冇優勢?

如果個樣屬於average呢

個人能力高低先係決定優勢同劣勢嘅條件

坦白講，除非入政苦/公營機構，如果唔係係私人公屍，女人只係多男人DD特權，要開會都係要開會，要加班又係要加班

帶D呀SIR/叫判頭做野女人會多少少優勢囉

總結：工程比畜生做，做教畜，醫護，狗都待遇好過工程

頭幾年junior，教個牌咪會有優勢囉, 到大個左個優勢只會越黎越細, 你冇實力升到咁高級公司養你黎做咩

睇你做咩sector client contractor consultant
同埋咩定義咩叫優勢
搵錢升職？ 日常工作/同事方面？

Generally 講 係優勢ga 如果你講做工程師黎講

容易識男性 唔怕找唔到老公

呢個真

六天工作傻鳩

去美國一轉

average or above 唔係太貪心好易搵到老公嫁

升職果d 唔講 淨係做錯or 唔識野既容忍程度一定較大 就算好撚惡果d 呀sir 都未必敢好惡咁屌d 女仔 攪喊人一定比人講

努力儲錢去韓國執一執由average 變above average, 包你今世係工程界發過豬頭

唔係講笑 我覺得直情係人地會睇你唔起
岐視係有既

工程界below average 條路都好好行啦，你下決心執到去above average, 升上client 做engineer 條路已經好好行

女就入政府啦， 男女比例一半

當年3rd hon 嘅女都入到政府

啲女on99去係sub con 咪會比人歧視
main con 就都會有小小

做consultant client 完全唔會

讀掂：優勢
讀唔掂：打和

人地教畜，醫護加人工時
我地工程人工留係原位

咁樣既土木工程師有無優勢？

呢條女都唔係志在撈工程加喇，人地想入娛樂圈吊金龜

我係老闆就唔睇佢喇，返工玩ig定幫手批圖批料？

女人讀engine入政府應該易過男人1000倍

女人個樣只要正正常常唔係肥到豬咁應該考硬牌同入硬政府 輕輕鬆鬆70k

入政府做個se十幾萬個月，但係出面會唔會仲多？

好睇你性格岩唔岩係男人世界

呢句真，以前做展覽啲fresh grad嚟做睇場，啲男仔俾師傅屌撚到出血
啲女淨係會返公司係背後屌柒佢就算連鬧都唔撚鬧

女人入好公司比男人易，因為要同人講男女比例差不多性別平等

都係辛苦讀
點解要讀工程
讀護士好過
起碼讀完實搵到工
移民又得

男仔畀人屌到要捐窿，女仔淨係笑笑口 下次注意啲

出面好難高過政府
有都一定冇政府咁輕鬆

男：屌你老味 搞撚錯呀 之前咪講撚左囉 仲錯 你有無帶個腦返工架 洗唔洗下次錄定音俾你 reply

女：下次小心啲

劣勢黎講只係可能響細公司
大公司會要性別平等
1男1女in個女廢D都會請
唔識做野咪比admin野佢搞

其實 engine都分好多種

真咩

細電或者Networking個啲呢
好似男女比例仲失衡

有頹又搵唔到錢，搵鬼讀

Network 真係要堅砌邊有女會做
ELV / IT consultant 就有女做，有唔少入埋 EMSD

讀product analysis and engineering design 嘅女請問可以入邊範

ASD 啲madam完全實力派, 咩性別定型on99

做廠？

產品(client )

見有同學同廠果啲 但成日要返大陸又唔想

我諗最難頂，應該係要長期對住班麻甩佬姐

有時覺得女人同人傾野夾嘢太林善 唔係一件好事

你問下ViuTV小忌廉，人地做飛機工程師

係工程界應該豬西都變女神

用八達通嘟一吓, 大把狗公狗衝幫手完成task

你咁樣衰，你覺得你做邊行會有優勢？

識勁多靚女做工程師

細電 應該同phys差唔多咁失衡

Ching asd project比狗做

呢個有可能
識條女成日比下家兇一兇就應承佢啲野

讀個陣定做個陣，d女都係公主咁
其他女走去做護士，真係傻

但升職就唔會諗女人先

世人都係接受蠢嘅女人 可以容忍佢地蠢廢 但唔可以容忍佢地叻

如果係一個做得野嘅女人就會令同場嘅男人覺得受威脅 想升同一職級要比男人叻幾倍先有可能咁

好難一概而論既 都睇你公司咩POST
-普通 HD畢業 聽過有FD佢公司唔比佢落西 怕佢整親
-八大畢業 實幹型 CHARTER工程司 來到黎西好似娘娘駕到咁 全村人招待

冇咩我出番去先

ASD project批則時難捱, 但學到好多嘢。
相反私人job去到後期都仲要日日改埋啲濕鳩嘢, 又無得益。

政府嚟講WS2 Ai呢種中低管理級真係女人玩曬
有個西根本上考一次一take過

但再到i to cto呢啲位就多數男人做返

通常啲女請返嚟幫啲年刊影相掛

男嘅做到仆街 佢就跟老細去揼骨打邊爐 準時放工仲有老細車

下限高上限低啫

通常比較易由低層升上啲中低層post

但到要升人上中層以上嘅嘅時候 女人就算實力同其他男人差不多 都會有人質疑你係花瓶 因為係女人先俾你升 老細又會有刻板印象覺得男仔比較做得野

睇佢Linkedin佢考到ICE了

學化妝啦屌

叻咪劣廢咪優

而加啲女可以有幾樣柒鴉
戴個金絲眼鏡用啲粉蓋落啲暗瘡同墨屎到出到嚟咪又係一條cute女

唔愁無兵，識得善用個西基本上上位極快

工程原本就係劣勢 比狗做 女仔好人好姐 做乜鬼工程 捱到殘唒

老實做工程女點都有優勢，當然唔計上左management level個啲。老細chur都冇chur你甘勁，開會又少啲媽媽聲，正常師傅對住女仔都好禮貌啲啦。

係地盤除左啊姐既女性簡直係稀有動物

其實女人喺職場唔罵得係一體兩面嘅，如果女人唔屌得啫係唔磨練得，奶咗嘢又冇男人咁易咁搵佢負責嘅話自然俾個女人承擔嘅嘢會少咗。

換個角度咁問，整體嚟講女人又可唔可以好似男人咁強韌？

香港讀呢科食得塵，女仔一係做sales engineer,想做本科好難。

利申過來人已轉行

某大鐵運輸公司
GE好鍾意請女
話要平衡返個男女比例
而且基本上都係做office工作

女講即刻加強哂說服力

工程女入政府啦無撚敵

有d國際品牌都會請technical / supporting engineer
例如Hilti
佢地都有請PAED graduate

師兄知唔知起薪/未來錢途係點？
因為依架做緊份工無乜技能但都有成21k
但如果轉行有好嘅發展都想轉

介唔介紹透露下轉咗邊行